﻿# Utilizando o Cliente IRC Irssi

## Comunicação no Irssi

Agora que já conhecemos o básico do Irssi, vamos demonstrar como conversar com outras pessoas. Um servidor IRC é composto de diversos canais dos mais variados temas. Primeiramente, vamos nos conectar de novo ao servidor. *irssi -c irc.freenode.net -n Roberta* Agora que estamos conectados, que tal verificar a lista dos canais disponíveis? Para isso, execute o comando: */list channel* Os canais disponíveis serão exibidos. Se quiser entrar em um desses canais, por exemplo, o canal "RPG", execute: */j rpg* Logo estará conectado, algumas informações do canal serão exibidas. Para conversar com todos os usuários de um canal, basta digitar normalmente e teclar "Enter" para enviar a mensagem. Para mandar uma mensagem privada para alguém, João, por exemplo, digite: */msg João Olá.* Assim, você envia uma mensagem privada para o usuário João. Se quiser trocar de canal novamente, basta executar o comando citado acima.

### Exercícios

1. Conecte-se a um servidor IRC de sua preferência.

2. Liste os canais desse servidor.

3. Escolha um canal e entre.

4. Converse com os usuários, envie também mensagens privadas.

5. Desconecte-se do servidor e feche o cliente.